﻿<Ashes and Tears>
나는 유리 안드레이비치 지바고
남자의 이름은 자신이 만들지
죄값도 수치도 달게 받으리라

심장이여 뛰어라 더운 피로
내 모든 발걸음을 이끌어 달리게 하라
말해다오 삶은 헛되지 않다고
하얀 재처럼 허무한 눈물처럼 흩어지지 않으리니

숨을 곳은 없다 너 도망자여
눈 위에 찍힌 니 발자국들 널 가리키며 널 배신한다
너 배신자여 갈 곳은 없다

숨을 한껏 쉬어라 온몸 가득
뜨거운 피야 힘껏 돌아라 멈추지 말고
신이여 날 공포에서 구원하소서
하얀 재처럼 허무한 눈물처럼 흩어지지 않으리니

깊고도 험한 이 골짜기들
산길 사이로 끝없는 미로 널 몰아세워 숨통을 조여
너 배신자여 갈 곳은 없다

심장이여 뛰어라 더운피로
내 모든 발걸음을 이끌어 달리게 하라
말해다오 삶은 헛되지 않다고
하얀 재처럼 허무한 눈물처럼 흩어지지 않으리니

*혁명의 잔인함과 환멸을 느낀 주인공 유리 지바고가 부대에서 탈출하면서
부르는 노래. <Now>, <On the Edge of Time> 과 함께 닥터지바고를 대표하는 곡이다.